市民拘捕權

《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，任何人可毋須手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了「可逮捕罪行」的人。

著警服又佩槍,而唔show委任證,我係唔係可以懷疑佢冒警,再依上邊法例,行使市民權力,使用"適當"武力去拘捕佢? 係就可以合法打人,唔係,係做個良好市民.

會唔會出現:一個"疑似"警方既"速龍小隊成員,因為懷疑佢冒警,俾幾個人五花大綁之後押去警察總部,響正門俾人扯去頭套,再押入去報案呢? 生命異常流暢